通俄報告加經濟表現 川普支持度46%創新高

時間：2019-05-07 10:15新聞引據：採訪、法新社撰稿編輯：楊明娟

根據民調機構蓋洛普(Gallup)公布的最新調查，在通俄案特別檢察官穆勒(Robert Mueller)的調查報告發布後，加上正面的經濟訊息，美國總統川普的支持度上升至就任以來的新高。

蓋洛普指出，截至4月30日前的兩星期，川普的施政滿意度來到46%，比前一次調查上升1個百分點。和3月初的39%相比，實質上升。

蓋洛普表示，穆勒調查報告最初的解讀，讓川普聲稱還了自己清白，洗清他與俄羅斯勾結的罪名。除此之外，經濟表現也讓美國人多了幾個理由更認同川普。

不過，在蓋洛普民調中，川普的表現仍在水準之下，他的不滿意度仍高達50%，儘管已經從3月10日的57%，下降了7個百分點。

這份民調是在穆勒遭披露曾致函司法部長巴爾(Bill Barr)，不滿巴爾把他400多頁通俄案偵查報告整理出4頁摘要之前所做的。也是在巴爾拒絕於眾議院作證，民主黨揚言要控告他藐視國會，未交出完整版「通俄門」調查報告之前所進行的。